<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EA Stuttgart</title>
    <link>https://eastuttgart.org/de/</link>
    <description>Recent content on EA Stuttgart</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:29 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://eastuttgart.org/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Effective Altruism</title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/effective-altruism/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:29 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/effective-altruism/</guid>
      <description>Effektiver Altruismus ist eine Philosophie und soziale Bewegung, die Herz und Verstand verbindet, um die effektivsten Wege zur Verbesserung der Welt zu bestimmen. Effektive Altruisten zielen darauf ab, alle Ursachen und Handlungen zu berücksichtigen und dann so zu handeln, dass sie den größten positiven Einfluss erreichen. Es ist dieser evidenzbasierte Ansatz, der effektiven Altruismus von traditionellem Altruismus oder Wohltätigkeit unterscheidet. Während sich ein beträchtlicher Teil der effektiven Altruisten auf den Nonprofit-Sektor konzentriert hat, gilt die Philosophie des effektiven Altruismus viel weiter, z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 02:15:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/contact/</guid>
      <description>This is the contact page</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/_footer-left/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/_footer-left/</guid>
      <description> Mehr zu Effektivem Altruismus  Mehr zu Effektivem Altruismus Video: The Why and How of Effective Altruism Giving 101: The Basics Doing Good Better by Will MacAskill Centre for Effective Altruism  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/_footer-right/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/_footer-right/</guid>
      <description> Nützliche Links  effektiveraltruismus.de effectivealtruism.org 80000 Hours GiveWell The Life You Can Save Centre for Effective Altruism  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/faq/</guid>
      <description>Häufig gestellte Fragen
Was ist Effektiver Altruismus? Kernidee:
Effektiver Altruismus nutzt Evidenz und wissenschaftliche Methodik, um die Welt am weitreichendsten zu verbessern.
Die Welt hat viele Misstände, aber wir können mit begrenzten Ressourcen nur einen Teil dieser Probleme lösen. Unser Ziel ist es, die gut für die Welt mit unseren begrenzten Zeit, Energie und Ressourcen zu erreichen.
Es gibt eine Menge an Übereinstimmung unter den Menschen in der Bewegung über welche Fragen wir stellen sollten, wenn das, was herauszufinden, hilft anderen, am meisten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/homepage/_first_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/homepage/_first_section_text/</guid>
      <description>Heutzutage gibt es zahlreiche Möglichkeiten, sich für das Wohl anderer einzusetzen. Wie gehen wir aber vor, wenn wir anderen nicht nur etwas, sondern bestmöglich helfen wollen? Welchem Zweck geben wir Priorität und wie finden wir heraus, welche ethischen Herausforderungen die größte Bedeutung haben? Der Effektive Altruismus ist eine noch recht junge, jedoch wachsende soziale Bewegung mit dem Ziel, das Leben für alle empfindungsfähigen Wesen in möglichst hohem Maße zu verbessern. Besonders wichtig ist dabei die Verwendung wissenschaftlicher Methoden sowie rationaler Vorgehensweisen um herauszufinden, welche Hilfsmaßnahmen die größte positive Wirkung versprechen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/homepage/_second_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/homepage/_second_section_text/</guid>
      <description>In unseren Meetups geben wir eine allgemeine Einführung zur Bewegung des Effektiven Altruismus für Neulinge und freuen uns auf Fragen und Diskussionen in lockerer Runde! Diese Meetups finden einmal im Monat statt. Wir sitzen im Obergeschoss des Dean &amp;amp; David. Das Obergeschoss erreicht ihr durch eine kleine Treppe die sich im Dean &amp;amp; David befindet.
Nächste Meetups:
Sonntag, 27.05.2018 von 17:00 bis 20:00 Uhr im Dean &amp;amp; David</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/homepage/_third_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/homepage/_third_section_text/</guid>
      <description>MO, 30. APRIL 2018 UM 19:00 Effektiver Altruismus - Engineering a Better World
Die Hochschulgruppe Reason_Ing. hat uns eingeladen ihnen den Effektiven Altruismus vorzustellen. Die Veranstaltung gliedert sich in Vortrag (45 min) und Diskussion (45 min).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/key-terms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/key-terms/</guid>
      <description>Wichtige EA-Begriffe 
Kernideen Effektiver Altruismus: Effektiver Altruismus (EA) ist der Name einer wachsenden sozialen Bewegung und einer Idee - basierend auf der Verwendung von Evidenz und Vernunft, um die effektivsten Möglichkeiten zu finden, Gutes in der Welt zu tun. Ein effektiver Altruist ist jemand, der sich mit den Prinzipien des effektiven Altruismus identifiziert und danach handelt.
Kosteneffektivität: Die Kosteneffizienz einer karitativen Maßnahme bezieht sich darauf, wie effektiv sie mit einer bestimmten Menge an Ressourcen ein Ziel erreicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/organizations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/organizations/</guid>
      <description>Organisationen 
AMF: The Against Malaria Foundation (AMF) ist eine Non-Profit-Organisation, die den Vertrieb von langanhaltenden insektiziden Netzen (LLIN) in Gebiete mit hoher Malaria-Inzidenz vor allem in Afrika fördert. GiveWell hat AMF mehrmals als Top-Wohltätigkeitsorganisation empfohlen. Ab 2017 schätzte GiveWell, dass es AMF etwa 4,22 US-Dollar kostet, ein LLIN und 3000 US-Dollar pro Äquivalent unter 5 Jahre altem Leben zu verteilen.
Animal Charity Evaluators untersucht die effektivsten Wege, das Leiden von nicht-menschlichen Tieren zu reduzieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/reading-material/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/reading-material/</guid>
      <description>Lesestoff 
Es wurde viel Material darüber entwickelt, wie wir viel Gutes bewirken können. Hier sind einige der besten.
Wenn Sie TED-Talks mögen, schauen Sie sich Peter Singer&amp;rsquo;s The Why und How of Effective Altruism oder auch alle anderen TEDs an Vorträge und Präsentationen über effektiven Altruismus. Das Leben, das du retten kannst (Singers erstes Buch über effektiven Altruismus) in 3 Minuten ist auch eine großartige Uhr.
Ein guter Startpunkt ist diese Einführungsliste zum EA-Forum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>