<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Homepages on EA Stuttgart</title>
    <link>https://eastuttgart.org/de/homepage/</link>
    <description>Recent content in Homepages on EA Stuttgart</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    
	<atom:link href="https://eastuttgart.org/de/homepage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/homepage/_first_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/homepage/_first_section_text/</guid>
      <description>Heutzutage gibt es zahlreiche Möglichkeiten, sich für das Wohl anderer einzusetzen. Wie gehen wir aber vor, wenn wir anderen nicht nur etwas, sondern bestmöglich helfen wollen? Welchem Zweck geben wir Priorität und wie finden wir heraus, welche ethischen Herausforderungen die größte Bedeutung haben? Der Effektive Altruismus ist eine noch recht junge, jedoch wachsende soziale Bewegung mit dem Ziel, das Leben für alle empfindungsfähigen Wesen in möglichst hohem Maße zu verbessern. Besonders wichtig ist dabei die Verwendung wissenschaftlicher Methoden sowie rationaler Vorgehensweisen um herauszufinden, welche Hilfsmaßnahmen die größte positive Wirkung versprechen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/homepage/_second_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/homepage/_second_section_text/</guid>
      <description>In unseren Meetups geben wir eine allgemeine Einführung zur Bewegung des Effektiven Altruismus für Neulinge und freuen uns auf Fragen und Diskussionen in lockerer Runde! Diese Meetups finden einmal im Monat statt. Wir sitzen im Obergeschoss des Dean &amp;amp; David. Das Obergeschoss erreicht ihr durch eine kleine Treppe die sich im Dean &amp;amp; David befindet.
Nächste Meetups:
Sonntag, 27.05.2018 von 17:00 bis 20:00 Uhr im Dean &amp;amp; David</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eastuttgart.org/de/homepage/_third_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eastuttgart.org/de/homepage/_third_section_text/</guid>
      <description>MO, 30. APRIL 2018 UM 19:00 Effektiver Altruismus - Engineering a Better World
Die Hochschulgruppe Reason_Ing. hat uns eingeladen ihnen den Effektiven Altruismus vorzustellen. Die Veranstaltung gliedert sich in Vortrag (45 min) und Diskussion (45 min).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>